**纳赛尔·穆罕默德·艾哈迈德·萨巴赫**（），前[科威特首相](../Page/科威特首相.md "wikilink")。

## 生平

生于1940年12月22日，现任[埃米尔](../Page/埃米尔.md "wikilink")[萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫之侄](../Page/萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫.md "wikilink")，第10代[埃米尔](../Page/埃米尔.md "wikilink")[艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫次子](../Page/艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫.md "wikilink")[穆罕默德·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫的次子](../Page/穆罕默德·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫.md "wikilink")。曾在[英国和](../Page/英国.md "wikilink")[瑞士留学](../Page/瑞士.md "wikilink")。1968年至1978年间任[科威特驻](../Page/科威特.md "wikilink")[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")、[阿富汗大使](../Page/阿富汗.md "wikilink")。1985年任信息大臣。2006年2月7日，被叔父，新上任的[埃米尔](../Page/埃米尔.md "wikilink")[萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫任命为首相](../Page/萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫.md "wikilink")。

自从2006年2月纳赛尔·萨巴赫首次被任命首相以来，议会与政府的关系一直紧张。到2009年5月为止，在三年多时间里，他领导的五届政府先后辞职，三届议会被解散。2011年辭職。

## 家庭

纳赛尔1969年与堂妹Shahrazad结婚，育有二子，长子萨巴赫生于1970年3月21日、次子艾哈迈德生于次年。纳赛尔与Shahrazad于1977年离婚。

## 相关条目

  - [萨巴赫家族](../Page/萨巴赫家族.md "wikilink")
  - [萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫](../Page/萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫.md "wikilink")

[Category:科威特政治人物](../Category/科威特政治人物.md "wikilink")
[Category:1941年出生](../Category/1941年出生.md "wikilink")
[Category:日內瓦大學校友](../Category/日內瓦大學校友.md "wikilink")